## HTTP-сообщения
###  Что такое HTTP-сообщения
HTTP сообщения - это обмен данными между сервером и клиентом.  
Есть два типа сообщений.
- запросы, отправляемые клиентом, что бы инициироват реакцию со стороны сервера.
- ответы от серверов.
### HTTP запроы и ответы имеют общую структуру  
Они состоят из:  
- Стартовая строка (start line) - используется для описания версии используемого протокола и другой информации, вроде запрашиваемого ресурса или кода ответа. Как можно понять из названия,  ее содержимое занимает ровно одну строчку.
-  HTTP-заголовки (HTTP Headers) - несколько строчек текста в определенном формате, которые либо уточнят запрос, либо описывают содержимое тела сообщения.
- Пустая строка, которая сообщает, что все метаданные для конкретного запроса или ответа были отправлены.
- Опциональное тело сообщения, которое содержит данные, связанные с запросом, либо документ (например HTML-страницу), передаваемый в ответе.
### Стартовая строка HTTP-запроса состоит из элементов:  
1. Метод HTTP-запроса (method, реже используется термин verb). Обычно это короткое слово на английском, которое указывает, что конкретно нужно сделать с запрашиваемым ресурсом. Например, метод GET сообщает серверу, что пользователь хочет получить некоторые данные, а POST - что некторрые данные должны быть помещены на сервер.  
2. Цель запроса. Представлена указетелем ресурса URL, который состоит из протокола, доменного имени (или IP-адреса), пути к конкретному ресурсу на сервере. Дополнительно может содержать указание порта, несколько параметров HTTP-запроса и еще ряд опциональных элементов.  
3. Версия используемого протокола (либо HTTP/1, либо HTTP/2), которая определяет структуру следующих за стартовой строкой данных.  
### Стартовая строка ответа HTTP, называемая строка статуса, содержит следующую информацию:  
1. Версия протокола, обычно HTTP/1.1  
2. Код состояния (Status code), показывающая был ли запрос успешным. Пример: 200, 400, или 302  
3. Пояснение (Status text). Краткое текстовое описание кода состояния, помогающее пользователю понять сообщение HTTP.  
Пример строки статуса: HTTP/1.1 404 Not Found
## HTTP методы  
- GET - получение (чтение) данных ресурса
- POST - создание ресурса
- PUT - обновление ресурса
- HEAD - получение информации о ресурсе
- DELETE - удаление ресурса
- OPTIONS - позволяет запросить информацию о сервере, в том числе информацию о допускаемых к использованию на сервере HTTP-методов
- PATCH - позволяет внести частичные изменения в указанный ресурс по указанному расположению
